論宗教的真偽

本人研究過不少宗教理論
覺得無論現代科學和宗教應該都不是答案

綜合各種宗教、邏輯、瀕死經驗、通靈報告等
我覺得以下的觀點，可能係真相

1. 有冇神？
答案：有

2.為什麼神不向人類顯現？
答案：當神向人顯現後，人類必定只懂求神，不會再努力今生。事實上，剛與宗教所講的相反，神正好想我們努力今生，多過想人求佢和拜佢。

3. 為什麼神不讓人類認識？
答案：人類沒有足夠智慧理解神。當神講明佢特性後，人類反而會認為是假。（可以想象，在公元1000年，你向世人甚至當年學者說：地是圓，地繞太陽轉，別人都當你的是假野，亂講一通。因為他們沒有足夠知識基礎去理解，地球是圓和地繞太陽這事實。）（目前人類仲未有能力搵到外星人，更加無法搵到神。）

4. 宗教真偽
答案：宗教的神是假的。但係，宗教背後卻有超自然力量操控住。主要係超自然力量唔想人類滅亡，但看到人類本質太暴力自私和貪生怕死，要靠宗教來控制人類的社會秩序，避免滅亡。所以不時會聽到有宗教有很多見證、神蹟或顯靈的報告。

5.祈禱有冇效？
答案：有。但睇你點祈 ？ 多數人祈禱冇效。因為要存感恩謙卑真誠和信心去祈先有用，大多數人做唔到。

6. 有冇來世和前世
答案：有。但不是宗教說的輪迴，也不是宗教所講的天堂地獄。

人生意義係咩

神個廚房幾大?

靈魂來世界上學習、體驗、進化

問呢條問題，證明人類真係無足夠智慧理解神

神會唔會幫手保釋？會唔會做fa
咩年代呀仲信有神

神點解容許呢警犬繼續生存響世上?
點解輪姦人嗰四隻警犬仲喺度行嚟行去？認真問

可以反問兩句：

你在屋企打機的目的和意義係咩？
你上連登的目的和意義係咩？

上連登，可以為左思想交流、社會交流、時事交流、了解更多香港社會面貌、了解社會上人們的心理和想了法、或者想打發時間、或者想舒發一下寫文慾或說話慾、林林總總。

人生意義類似咁。

體驗一下正邪交替、善惡交替力量

反問：你打機，點解對手要ko你？

點解人生有咁多難關？
有冇睇the good place？覺得入面嘅後世邏輯點樣？

6. 有冇來世和前世
答案：有。但不是宗教說的輪迴，也不是宗教所講的天堂地獄。

咁係咩

有個說法話，超自然力量發現宗教對管治人類秩序和道德，對提升人類心理質素有限，還製造不少宗教戰爭和紛亂。且現代無神論者的心理及道德表現不俗。所以想收回宗教。即係減少神蹟出現，宗教批判流行，令信奉無神論的中華人民共和國政府的民生科技和經濟起飛等。

俾你知道左，你仲會投入在人生呢個遊戲中？

1. 有冇神？
答案：冇，最近睇《霍金大哉問》終於解答咗我一直以來嘅疑問「咁big bang theory又點來」，佢認為law of nature會像是所謂的「神」

3. 為什麼神不讓人類認識？
答案：睇聖經就認識到（好似係）

4. 宗教真偽
答案：與其證明宗教真偽，神有定無，不如著眼宗教幫到人啲咩嘢、用處。

5.祈禱有冇效？
答案：有。但睇你點祈 ？ 多數人祈禱冇效。因為要存感恩謙卑真誠和信心去祈先有用，大多數人做唔到。

同意，好多人都祈錯禱，祈求神可以改變物理規則

6. 有冇來世和前世
答案：無

因為有苦難有難關先至係「人」

模糊記憶記得係因為亞當夏娃 所以所有後代都要受苦

人類沒有足夠智慧理解神。當神講明佢特性後，人類反而會認為是假。（可以想象，在公元1000年，你向世人甚至當年學者說：地是圓，地繞太陽轉，別人都當你的是假野，亂講一通。因為他們沒有足夠知識基礎去理解，地球是圓和地繞太陽這事實。）

歸根究底 你點證明神呢樣野唔係無中生有既故事/傳說？
地是圓，地繞太陽轉呢樣野有得觀察所以證明到
求其有本聖經話神點點點就係有 無論述無證明 睇怕信既人先係無足夠智慧掛？

無客觀條件證實過既野你可以選擇信 但唔好走火入魔
Theory vs hypothesis

男世代耕田勞役，女在分娩受十級痛楚（仲有月經）
但係好快男嗰邊已經唔使受勞役之苦

女那邊都唔駛，因為好多女選擇唔生仔女

都係那句

我綜合各種宗教、邏輯、科學理論、瀕死經驗、通靈報告等，覺得呢個說法比較可靠

至於你想證實？你連證實外星生命的能力都未有，點證實神？

都係那句

無客觀條件證實過既野你可以選擇信 但唔好走火入魔

未有人證實有外星生命 所以都唔會有人行出來同你講100%有外星生物 只會有人選擇相信有外星生物

我選擇相信=/=事實

藍絲選擇相信黑警安份守己=無警暴？

現時要建一套可以完美解釋量子力學嘅理論
就必然指向模擬論(創造論一種，包括但不限於神創及異次元創)
Digital Physics / Simulation Theory
即係話
世界係一部電腦模擬出嚟
或者係一個意識諗嘅思想計劃或幻想
平民D講一部分
光速固定，不論觀察者點改變自己速度
就算以光速一半衝埋去，測出黎速度都唔會大咗一半
因為光子以光速運行，你試圖加能量改變，能量差會去左改變時間，而非速度
情況好似電腦玩game唔夠資源，lay機，裏面睇時間正常，但其實成個世界時間慢咗

量子疊加態
現實中的量子等級物質類似於電腦中的bit，是組成世界的基本單位
量未被觀測時的狀態是所有可能性的疊加，困擾科學家多年，遊戲卻解答了一切
在一個3d電子遊戲裏，系統只會渲染出玩家螢幕視角顯示笵圍加附近10-30％的場景
玩家背面的場景在沒有被玩家觀測時只是標記，連系統本身都不知道，只有在玩家觀測時才會被讀取
這也是為甚麼有的遊戲裏面的隨機npc在玩家轉身在回頭會換的個人
玩家觀測->生成點隨機生成NPC-A->玩家轉開不看->刪除渲染圖轉為生成點標記（所有可能出現的NPC的疊加態）->玩家回頭觀測->生成NPC-B

3D game興起，令唔少 game developer 開始信有神
因為3D game 正常開發次序同聖經創世太似
起初混沌----------New file

神的靈在水面---------mon上面mouse cursor

有光---------加入第一個光源，有光先可以preview自己做左乜

分天地------add 地面地形

植物------花草樹木係簡單低級NPC，場景必須品

天體及時間------set物理值貼天空texture圖，只要玩家未上天，個天都係一張運算出嚟嘅圖，直到玩家觀測到細節，系統先會真係造個星體出嚟，3Dgame 令人明白點解造星空只要一日，但淨係地球用咗五日

動物-----高級NPC，可以同玩家有複雜互動

人------玩家

休息------點解休息不造要計係創世時間，困擾咗宗教人士好耐，點解唔係叫六日創世之後休息，而係七日創世。今日 game 要 run test，developer 係坐喺部機前面，冇bug就冇嘢做，寫畀原始人睇可以用嘅字只得休息

大部分人從未離開地球，
沒有人可以去火星或更遠的地方，
沒有任何機器能到訪第二個太陽系。
人類未搵到外星生物的實證，
但有好多見到外星人傳言

人類咁的科技水平，點證實上帝？

咁部電腦係點做出黎？邊個做？

你都識講係傳言啦 一日未證實一日都唔可以稱之為事實

重有 按你既邏輯 證實唔到上帝但你都可以肯定有上帝既存在都幾屈機 你係挑戰緊自古以來所建立既科學根基

冇可能知道
因為你可以感知到嘅嘢只限於部電腦或者嗰一位意識放畀你嘅嘢
即係就算你hack到 game server 佢冇cam 冇 mic，個創造者唔主動接觸你，你唔會接觸到佢，你嘅一舉一動佢可以 Mon 住，但你唔會搵到佢真身，創造者嘅創造者就更加唔駛講

證實唔到上帝又點肯定上帝？
我只係講，咁多說法中，似乎係最合理的說法，但都仲未證實到。
我又點挑戰科學根基？我係話人類仍處於科技水平比較落後的位置，就叫挑戰科學根基？自我感覺良好才最不科學。

能量、質量、空間係構成宇宙嘅材料
質量同能量基本上係同一樣嘢（E=mc Square)
所以宇宙嘅材料得返能量同空間
係哋嘅宇宙入面，必須存在「負能量」
負能量就好似你想係平地挖泥土埋山丘
而挖出哩個窿就係裝住負能量
正同負加埋=0
即係另一條law of nature(能量守恆定律)
所以負能量就係空間入面
（霍金話：我必須承認，除非你數學好勁，唔係嘅話哩個觀念好難明，但的確係千真萬確）
仲有就係big bang之前，時間根本不存在
就好似黑洞咁，如果拎住個鐘走向黑洞
時間就會靜止
仲有愛因斯坦嘅理論亦都講
時間同空間係密不可分
當時big bang亦都係一樣
成個宇宙係變成單一個空間無限小，密度係限大
即係一big bang，先至產生時間
「上帝是否創造了宇宙？」
佢話哩條問題係無意義
因為「沒有時間」去容納上帝去創造宇宙

1. 有冇神？
答案：有

cls邏輯
你都識講未證實到但一來就實牙實齒話有神
我都幾肯定你既科學水平唔高先講得出覺得現代科學及科技水平先進倡明）才最不科學。
不論你既表達/組織能力都極之紊亂 前後邏輯又唔一致

睇怕你都係覺得天神發嬲先會落雨行雷嗰類人

神會係藍定黃？

..唔信科學同邏輯睇怕都要信食人族

你睇透一切咪又係同我地呢d凡人一齊上緊連登

真正信科學嘅人
冇嘢係完全不可能
只有已知情況下不可能
然後抱開放態度接受所有可能性

可以揀一個理論或信仰相信
一旦出現新現像有矛盾，就去搵新變數嘗試將佢納入自己相信嘅理論
但要保持自己可能錯嘅覺悟

神嘅存在係歸納出黎，唔係憑個人信念而黎
神嘅最大作用，係成為呢個世界嘅起點同終點嘅標誌
而羅馬希臘哲學用理性思辨推導出神的屬性（理想中）：
柏拉圖：神係非物質的，沒有軀體
亞里士多德：神嘅大能運轉這個世界
畢達哥斯拉：人嘅靈魂只係神嘅其中一部分
之後嘅基督宗教都係憑哲學嘅概念而進化改良
甚至耶穌本身，都似係一種對多神教嘅妥協&吸引

萬民皆有創造者+神自有永有
比起
宇宙無創造者+物質自有永有+宇宙在無創造無管理者下，自然產生出一個由一個密度極大、溫度極高、質量極重、體積很小的奇點大爆炸後再演變而來

比較合理吧

對

不過耶穌就比較基於神話故事

神的存在同外星生命存在其實都有共通點
就係歸納 再加上 一些假設
未能像地球是圓搬的證實
不過邏輯上係真的機會唔細

痴痴地線
又要證實到外星生物先可以證實到神
你所有講緊證實既野全部都建基於科學

不過算啦 你肯定又會話科學進步都係因為神

即係學左行，先可以學走

如果人類不存在，往後也不存在，神的意義是甚麼？

點解兩者會有層遞關係？
你係咪要買齊iphone 3Gs 到 X 先可以買iphone 11？

信仰本來就係得信同唔信 你就起到死雞撐飯煲一味9up話呢個世界100%有神 就係你呢啲人拉低有信仰既人既質素 走火入魔俾人叫耶撚唔係無中生有

咁最終意義係乜嘢？點解呢個世界會存在？
我覺得我哋呢個維度根本冇可能答到
你話有神， 咁神本身存在個世界點嚟？ 定本身冇嘢，咁點樣由0變1？ 同樣我都覺得根本我哋冇可能答得到

集體意識， 唔一定要有所謂嘅神
仲有我哋住一個有時間先嘅維度，一講有神，好自然會諗咁神又係點嚟？個問題唔會停得到
我覺得呢啲根本唔係我哋呢個維度能夠理解嘅嘢

你咁講，咁人無需要亦無必要知神存唔存在，因為影響唔到人生活，對人冇影響。

打滔草人?我幾時講過100%
我係話有神。即係有神機會極高咁解。
你將消費和科研扯埋一齊?
你應該問，係咪人類世界要有能力研發iphone 3GS才有能力研發到iphone 11，答案顯然，係需要。

屌你原來連中文都學唔好

1. 有冇神？
答案：有

呢個你一開頭就講左 有同無就分別代表100%同0% 呢個係對立而唔係probability
我問你身上有無100蚊 你答我有 跟住你可以同我講原來你唔係100%有100蚊 只係你有既機會極高？？？？？？

其次 你都無答到點解外星生物同耶穌會有層遞關係 點解你覺得要證實前者先可以證實到後者？？？ 你連耶穌係一個咩概念都未證實到就先入為主覺得佢凌駕所有物種 覺得佢”高級啲”所以先出現層遞關係

最後 你啲立論冇一個站得住腳 無邏輯可言 留翻俾自己打下飛機就得 獻醜不如藏拙啦